% @Difficulté 1
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}
 \begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Décomposer $\nombre{1575}$ en produits de nombres premiers.
          \item En utilisant cette décomposition, simplifier $\sqrt{\num{1575}}$.
        \end{enumerate}
  \item La décomposition de \num{6615} en produit de nombres premiers est : $3^3\times 5\times 7^2$.\\
      En déduire l'écriture irréductible de $\dfrac{\num{1575}}{\num{6615}}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
 \begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item $\num{1575}=3^2\times 5^2\times 7$
          \item $\sqrt{\num{1575}}=15\sqrt{7}$.
        \end{enumerate}
  \item  $\dfrac{\num{1575}}{\num{6615}}=\dfrac{5}{21}$.
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}

\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item $\num{1575}=3^2\times 5^2\times 7$
          \item $\sqrt{\num{1575}}=15\sqrt{7}$.
        \end{enumerate}
  \item  $\dfrac{\num{1575}}{\num{6615}}=\dfrac{5}{21}$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}